中學生與林鄭合照展示港獨圖片 遭校方警告見家長

有中五學生上星期出席校園記者活動與林鄭合照時，用手機展示港獨圖片。港獨學生組織「學生動源」稱他事後被校方召見三小時，並警告以後不得在校內或穿著校服宣傳任何議題。「學生動源」今午發聲明，稱明日下午四時將與「香港民族陣綫」聯同該中五生到其中學校外宣傳港獨，並要求校方公開道歉及撤回不當言論。

上星期四特首林鄭月娥出席「明報校園記者」頒獎典禮致詞，在大合照環節時，一名站在後排、就讀於葵涌循道中學的中五學生，突然展示手機屏幕。該學生事後向傳媒承認，是刻意在大合照活動上舉手機示威，事先沒通知任何人。負責帶學生出席活動的該校老師則向記者表示，不同意對方舉動，曾要求他尊重大會禮儀，但無法勸阻對方，又稱回校後會作匯報，未知校方怎樣處理。

支持港獨的學生組織「學生動源」上周六發聲明指，該學生為「港獨入校計劃」參加者，並曾在校內派港獨傳單。聲明又指，該中五學生在向林鄭示威翌日即被校方召見超過三小時，並警告在未獲校方批准下，不得在校內或穿著校服宣傳任何議題。

「學生動源」聲明批評校方做法違反言論自由，並引毛澤東的「凡是鎮壓學生運動的人都沒有好下場」，稱「嚴重警告各中學切勿妄圖打壓任何學生表達個人政治主張」，要求該校公開道歉及撤回言論，並揚言若在 22日中午前未獲回應，不排除作進一步行動。

「學生動源」今午再發表聲明指，該學生家長其後亦被校方約見。另外由於校方並未在限期前「作出合理回應」，學生動源、香港民族陣綫將聯同該中五生於明日下午四時到該校校外宣傳港獨，並再次要求校方公開作出正式書面道歉並撤回言論。

五毛點睇何志平一帶一賂為國捐軀

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron = Epiphany、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

下次舉支那國旗係咪記優點？

戇鳩學校

國旗及其圖案不得用作商標和廣告，不得用於私人喪事活動。